~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral2
chapitre : structures linéaires
thème : listes
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

On considère dans cet exercice la suite de nombre suivante : 1, 11, 21, 1211, 111221, ...

Cette suite est construite ainsi : pour passer d’une valeur à la suivante, on la lit et on l’écrit sous la forme d’un nombre. Ainsi, pour 1211 :

- on lit *un 1, un 2, deux 1* ;
- on écrit donc en nombre *1 1, 1 2, 2 1* ;
- puis on concatène *111221*.

Compléter la fonction `nombre_suivant` qui prend en entrée un nombre sous forme de
chaine de caractères et qui renvoie le nombre suivant par ce procédé, encore sous forme de
chaîne de caractères.

~~~ {.python}
def nombre_suivant(s):
    '''Renvoie le nombre suivant de celui representé par s
    en appliquant le procédé de lecture.'''
    resultat = ''
    chiffre = s[0]
    compte = 1
    for i in range(...): 
        if s[i] == chiffre:
            compte = ... 
        else:
            resultat += ... + ... 
            chiffre = ... 
            ...
    lecture_... = ... + ... 
    resultat += lecture_chiffre
    return resultat
~~~

Exemples :

~~~ {.python .amc file="Q_1.md" bareme="3"}
>>> nombre_suivant('1211')
'111221'
>>> nombre_suivant('311')
'1321'
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_1.md" bareme="2"}
>>> nombre_suivant('1211')
'111221'
>>> nombre_suivant('311')
'1321'
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_2.md" bareme="1"}
>>> nombre_suivant('787777777777')
'1718107'
~~~


